【港鐵縱火】搭車火燭點算好？資深消防：冷靜伏低等到站

港鐵列車縱火案造成18人受傷，事件引起乘客恐慌。有資深消防員表示，遇到同類情況，乘客應保持冷靜，港鐵車程僅數分鐘，由於濃煙向上升，乘客可在近車門位置盡量伏低，堅持靜待至下一站下車逃生；不宜用水淋向火舌，因為少量水對有易燃液的火災無效，更有可能造成漏電，影響列車運作，宜利用滅火筒救火。

他稱，由於氧氣會助燃，切勿開火源附近的車窗；有人身體或衣物着火，不要在地上滾動，他人亦不應拍打或以衣物等嘗試撥熄，應以較厚重的衣物包裹，隔絕新鮮空氣滅火，其中棉質衣物較為理想。他建議，傷者身上餘溫會在深層的皮膚繼續燃燒，乘客有水可替傷者降溫。此外，他不鼓勵乘客留在月台拍攝火場情況，應盡早逃生及協助他人逃生，萬一是更嚴重的爆炸事件，恐有更多人受傷。

急症室專科醫生彭繼茂提醒，車廂中乘客可能會承受多種創傷，包括燃燒時，產生的有毒及高溫氣體，造成上呼吸道腫脹及呼及困難，氣道閉塞，肺部或受損，造成燒傷性或化學性肺炎；亦可能一氧化炭中毒及缺氧，造成腦部受損。彭建議，其他乘客應在安全情況下將傷者搬離火場，由於燃燒過的衣服可能會繼續灼傷傷者，可協助脫下或剪開衣服，向傷口潑水，有冰亦可敷治降溫，而有急救資格者，可留意傷者情況，萬一傷者出現呼及困難，隨時進行心肺復蘇。

用濕布 mum 住口鼻

突然間係車內邊有濕布

冇就屙篤尿嘛，戲都有做

濕毛巾都唔可以頂好耐
濃煙係有毒架

痾完都到站啦

狗鐵當你地係沙甸魚咁塞入車廂
撚有位伏低咩

人踩人前奏
邊撚個消防鳩up

伏低唔係問題，問題係得你伏低其他人係你身上踩過，結果死得仲快

放工時間撚有位伏咩

醫生話用冰、用水；連燈仔明明話唔畀
宜家啲醫生真係好業餘

伏?你係地鐵伏畀我睇
企都冇位企呀

講冰同水係咪傻架

呢段片有講真實既火災係點
其實火係可以蔓延得好快
濃煙同埋熱力係最殺人,用爬/伏底係有原因的
火場好多時都好黑

撚唔知咩
狗鐵哪有位伏呀?
請港豬繼續行入車廂中間啦

dodododododo……度門一開就好睇囉

叫人係地鐵車箱伏低就好似淋病用八達通

地鐵太迫了

等下一班就永遠上唔到車

人太多 車卡同班次都係樽頸位

無得攪

戇鳩鳩棟左係度囉

棟係度硬食濃煙應該死得最快，俾我選擇既話會烏一烏低,忍一兩分鐘埋站走。

香港都未夠一千萬人口
點算多人

其實想問 由金鐘至尖沙咀 咩時候起火 離站還有幾多時間

蘋果話個過程三分鐘

你問返馬時亨架架車咁多人點伏低